**1385. – Sedum anopetalum** DC. (S. OCHROLEUCUM Chaix). – Plante vivace de 15-25 cm, glabre glauque, à souche fruticuleuse émettant des rejets stériles à feuilles imbriquées, serrées, redressées ; tiges ascendantes, couchées-radicantes à la base ; feuilles cylindracées, un peu comprimées, mucronées, prolongées à la base, ponctuées, dressées, les caulinaires remontant en fausses bractées ; fleurs d'un jaune très pâle, subsessiles, en corymbe toujours droit, à rameaux étalés-dressés ; sépales lancéolés-aigus ; pétales dressés, linéaires en alêne, 1 fois plus longs que le calice ; étamines glabres.
Varie à tiges et feuilles vertes (S. verloti Jord.).
Lieux pierreux du Midi ; remonte jusqu'à la Haute-Savoie, le Jura et le Doubs, l'Indre-et-Loire. – Europe centrale et méridionale ; Asie Mineure. = Juin-août.